---
date: 2019-6-26
tag:
  - webgl
  - threejs
  - glsl/shader
  - canvas
  - vue
author: PhilXu
location: Shanghai  
---

# 利用 threejs canvas 打造DIY对戒定制器
## 功能概述
利用threejs构建在触摸屏上使用的对戒DIY工具，用户可对截面、尺寸、宽度、材质、工艺、镶嵌、镭射等多个方面进行定制，程序根据定制参数实时反馈定制的3D效果  
## 程序亮点
- 触摸大屏展示，适用于触摸操作的交互设计，利用 vue 框架搭建
- 实时建模，对用户操作（切换截面，调整戒指尺寸，戒指宽度）实时反馈
- 利用 glsl 自定义 shader 表现多种材质、工艺
- 利用 glsl 自定义 shader 实时展现声波分色戒指效果
- 戒指表面进行镶嵌排钻，并可对钻大小、类型、波幅等进行调节
- 利用 canvas 生成材质贴图，利用 bumpmap 渲染镭射效果
  - 实时采集指纹
  - 实时采集用户录音，生成录音文件，解析声音波形
  - 嵌入地图，拖动获取坐标
  - 输入文字，选择字体
  - 基于 canvas 的签名板

## 实现细节
- 参数化建模生成戒指，获得更易控制的uv和normal
- 利用uv和normal实现镶嵌的自动排列与吸附
- 实时预览声波的变化计算量较大，将这部分的可视化做到shader中，有更高的效率，在后台导出时再对geometry进行编辑

## 功能展示
### 实时声波
![](../_images/big-screen/soundwave.gif)
### 触摸操作
![](../_images/big-screen/interaction.gif)
### 选择截面
![](../_images/big-screen/profile.gif)
### 选择尺寸
![](../_images/big-screen/ringsize.gif)
### 选择宽度
![](../_images/big-screen/ringwidth.gif)
### 选择材质
![](../_images/big-screen/material.gif)
### 选择工艺
![](../_images/big-screen/process.gif)
### 镶嵌排钻
![](../_images/big-screen/diamond.gif)
### 滚珠修饰
![](../_images/big-screen/ball.gif)
### 镭射文字
![](../_images/big-screen/letter.gif)
### 镭射指纹
![](../_images/big-screen/fingerprint.gif)
### 镭射声波
![](../_images/big-screen/record.gif)
### 镭射坐标
![](../_images/big-screen/map.gif)
### 镭射签名
![](../_images/big-screen/sign.gif)
## 演示视频
<video src="../_images/big-screen/big-screen.mp4" width="100%" height="auto"
controls="controls"></video>


